\section{Fragen}
Was für Wasser gesagt wird gilt natürlich für alle polare Lösungsmittel.

\subsection{Elektrolyte}
Elektrolyte dissoziieren in geladene Ionen. Für eine ideale Lösung sollten die Partikel des gelösten Stoffes nicht miteinander wechselwirken (sondern nur mit dem Lösungsmittel). Die Ionen interagieren jedoch durch ihre Coulomb-Potentiale ($r^{-1}$-Abhängigkeit) miteinander. Dieses Potential kann auch die Hydrathüllen der Ionen nicht allzu gut ausgeglichen werden, da die Dipolpotentiale der Wassermoleküle eine $r^{-2}$ Abhängigkeit haben und somit schneller abfallen als das Potential der Ionen.

\subsection{Dampfdruck}
Dies gilt zumindest für elektrolytische Lösungen. Die Anziehung zwischen den Ionen und den Wassermolekülen führt dazu das die Wassermoleküle tendenziell weniger aus der Flüssigkeit verdampfen. Man kann auch sagen, dass die Anziehungskräfte zwischen den Molekülen in der Lösung größer sind als in destilliertem Wasser (weil die Ionen eine starke Anziehung ausüben) und deswegen weniger verdampft.

\subsection{Kältebad}
Wie man in diesem Versuch gelernt hat senken Salze den Schmelzpunkt von Wasser. Im Kältebad kann genug Salz den Schmelzpunkt unter die Temperatur des Eises senken, weshalb das Eis schmilzt. Dabei entzieht es seiner Umgebung, also dem Kältebad, die Schmelzwärme. Dies ist der Haupteffekt, der zur Abkühlung führt.

Ein anderer Effekt ist noch, dass die Energiebillanz der Dissoziation des Viehsalzes leicht endotherm ist, d.\,h.\ sie kühlt das Wasser auch minimal ab.

Man kann grundsätzlich jedes Salz verwenden, solange es stark genug dissoziiert um den Schmelzpunkt merklich zu verringern und nicht sehr viel Energie bei der Dissoziation freisetzt.



