\subsection{Trägheitsmoment der Puppe} \label{sec:puppe}

%TODO richtige Werte
% d = (22.33 +- 0.15) mN m
% d = (23.9 +- 0.10) mN m

Für die Perioden der Schwingung für die Figuren 1 bzw. 2 (vgl. Abb.~\ref{fig:1} und \ref{fig:2}) bei der Puppe erhalten wir 
%
\begin{align*}
    T_1 &= \unit[(769.6 \pm 1.2)]{ms} \\
    T_2 &= \unit[(892.6 \pm 1.2)]{ms}
\end{align*}
%
wobei sich die statistischen Fehler aus der Standardabweichung des Mittelwerts ergeben. Der Systematische Fehler der Lichtschranke sollte bei maximal $\unit[1]{ms}$ (1 digit) liegen. Das Trägheitsmoment berechnet sich durch
\[
    J = \frac{d \cdot T^2}{4 \pi^2} - J_0
\]
womit wir erhalten
%
\begin{align*}
    J_1 &= \unit[(36.00 \pm 2) \e{-6}]{kg\,m^2} \\
    J_2 &= \unit[(161.85 \pm 2.1) \e{-6}]{kg\,m^2}
\end{align*}
%
Bei der zweiten Figur ist das Trägheitsmoment somit ca $450 \%$ größer. Dieser Wert erscheint ziemlich groß, da die Puppe allerdings relativ dünn ist, könnte die große Änderung des Trägheitsmomentes dadurch erklärt werden. Allerdings werden wir später feststellen, dass dieser Wert fehlerhaft sein könnte (durch z.B. Fehler beim Ablesen der Zeit um immer $\unit[0.1]{sek}$ würde diesen Fehler erklären können und die Verhältnisse würden deutlich besser passen).

\subsection{Trägheitsmoment der Menschen}

Für die Perioden der Schwingungen erhalten wir $T_1 = \unit[(5.49 \pm 0.06)]{s}$ für Figur 1 und $T_2 = \unit[(7.00 \pm 0.13)]{s}$. Damit ergeben sich, unter Berücksichtigung des Eingenträgheitsmoments der Scheibe%
\footnote{Als Zylinder genähert}
von $\unit[(0.6843 \pm 0.0023)]{kg\,m^2}$ Trägheitsmomente von 
%
\begin{align*}
    J_1 &= \unit[(0.97 \pm 0.05)]{kg\, m^2}\\
    J_2 &= \unit[(2,.00 \pm 0.11)]{kg\, m^2}
\end{align*}
%
Die Fehler ergeben sich mit Gauß'scher Fortpflanzung aus dem Fehler der Zeitmessung und dem Fehler der Winkelrichtgröße. Der Fehler des Eigenträgheitsmoments hat kaum einen Einfluss.







